保護環境－認識污水渠雨水渠

大家好，為保護香港環境，請認識以下基本街道渠務知識
街上的沙井渠蓋只有兩款：
一、雨水渠
入面流既係清水，雖然通常會有少量固體垃圾（eg. 樹葉、水樽、廢紙），但唔會有沼氣。
如果落完雨或瘀塞通常都係積左水係入面。

二、污水渠
入面流既係污水（eg. 油、屎、尿），一打開既通常會有一大群小強空湧而出。
積聚左沼氣臭氣，遇高溫或火花有機會產生爆炸。

咁有咩要注意呢？
一、渠蓋如果唔見左，係會好危險，因為個深度應該有大約一米，如果行路唔戴眼就好易差錯腳掉落去，所以要做好安全標記，提示人唔好行近。如果渠口冇圍封好，或者上面鋪左紙皮，然後有人行差踏錯掉左落去，後果會好嚴重

二、如果渠蓋唔見左，車輛就唔能夠駛過，會好影響交通

要開渠蓋就要用渠匙，只要左右手各拎一個，係渠蓋上扎行馬，再對入個匙孔到，正常一個人一拎就起到（半三角形）。

圓清方濁

圓清方濁
岩呀

唔好亂黎 一陣有人發夢踢粒催淚彈落污水渠沼氣爆

得個知字
冇咩特別意思

所以大家要分清楚方污圓清

如果有人拎走咗 車就行唔到
行唔到就會塞住 係咪咁嘅意思

推

咪亂黎大佬

聽日(7月30)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

蟑螂彈supply？

此post只是分享水務知識作學術交流
請愛護環境不要亂拋垃圾入坑渠